有冇人可以教下我點睇電腦既spec

冇砌過機/ 電腦操作都算熟但係冇研究過d spec
有冇咩post/ 網可以知多d
thx

pish

我意思係, 點樣分果d咩intel i6/i7, 同顯示卡點為之勁果一類

google cpu gpu 天梯圖

thx

樓主快d走
我頂住先

一齊頂住

係， 睇天梯圖。

同代同牌子 先可以齋睇型號去對比，
其他嘅最簡單都係睇天梯圖先可以橫向對比。

進階少少就睇 benchmark 跑分對比，對性能差距有個簡單認知。

再進階少少就睇人啲測試報告在唔同環境&唔同 benchmark 下嘅性能差別。因為有啲 cpu 在特定算法/程式會特別強，有啲特別弱。
所以好多時會問埋人砌嚟做咩/ 用開咩 programme/game 就係咁解。

再勁啲就睇埋架構去對唔同運算方法性能嘅影響

i6

唔係問e3已經算係咁啦

i4

i3

新手dl個speccy

留意多啲就會識

問i8要過車台

HUAN

不過唔知intel 8代同10代會有幾大差距

好簡單，同一牌子計，大多數越貴越好
計model嘅話，數字越大越好

咁點樣知d cpu既絕對性能去比？要上網睇跑分分數？

google下都有啦